<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">WattFlow</string>
    <string name="reading_battery">Lendo bateria…</string>

    <string name="source_wired_ac">Com fio • AC</string>
    <string name="source_wired_usb">Com fio • USB</string>
    <string name="source_wireless">Sem fio</string>
    <string name="source_dock">Base</string>
    <string name="source_on_battery">Na bateria</string>
    <string name="source_mixed">Misto</string>

    <string name="into_battery">para a bateria</string>
    <string name="battery_drain">consumo da bateria</string>

    <string name="stat_voltage">Tensão</string>
    <string name="stat_current">Corrente</string>
    <string name="stat_temp">Temp</string>
    <string name="stat_peak_in">Pico entrada</string>
    <string name="stat_peak_out">Pico saída</string>
    <string name="widget_peak_in_short">P. ent.</string>
    <string name="widget_peak_out_short">P. saída</string>

    <string name="language_title">Idioma</string>
    <string name="language_system">Padrão do sistema</string>

    <string name="tab_live">Ao vivo</string>
    <string name="tab_history">Histórico</string>
    <string name="tab_reports">Relatórios</string>
    <string name="report_ledger_desc">Últimos 14 dias</string>
    <string name="report_sleep_desc">Últimas 7 noites</string>
    <string name="report_health_desc">Referência, tendência, anomalias</string>
    <string name="report_benchmark_desc">Resultados salvos</string>
    <string name="monitor_toggle">Gravação em segundo plano</string>
    <string name="notif_channel_name">Monitor de carga</string>
    <string name="notif_waiting">Aguardando carregador…</string>
    <string name="history_empty">Ainda não há sessões de carga — conecte e carregue por pelo menos um minuto.</string>
    <string name="history_sessions">Sessões</string>
    <string name="history_total_energy">Energia</string>
    <string name="history_avg_power">Potência média</string>
    <string name="history_last7">Últimos 7 dias</string>
    <string name="widget_last7_wh">Últimos 7 dias (Wh)</string>
    <string name="label_avg">méd</string>
    <string name="label_peak">pico</string>

    <string name="info_title">Por que é menor do que o carregador mostra?</string>
    <string name="info_body">O WattFlow mede a potência do lado da bateria — o que realmente entra nela. O carregador mostra a própria saída. No meio: perdas de conversão (~10% com fio, 30–40% sem fio) e o consumo direto de tela e sistema durante a carga. Além disso, o telefone só puxa o que o protocolo de carga negocia no nível de bateria atual.</string>
    <string name="peak_info_title">Pico aqui vs. no widget</string>
    <string name="peak_info_body">Esses picos são reiniciados sempre que você desconecta, reconecta ou troca de fonte (por exemplo, de cabo para sem fio) — cobrem apenas o trecho atual. O widget da tela inicial mostra um número separado, \"Picos de hoje\", que cobre o dia inteiro.</string>
    <string name="pro_title">WattFlow Pro</string>
    <string name="pro_desc">Histórico de carga, estatísticas e gravação em segundo plano. Compra única, seu para sempre.</string>
    <string name="pro_buy">Desbloquear</string>
    <string name="filter_charge">Carga</string>
    <string name="filter_discharge">Descarga</string>
    <string name="eta_to_full">≈ %1$s até encher</string>
    <string name="eta_left">≈ %1$s restante</string>
    <string name="alerts_toggle">Alertas de bateria</string>
    <string name="alerts_permission_rationale">Os alertas de bateria são entregues como notificação quando o limite de carga ou bateria fraca é atingido — o Android exige a permissão de notificações para isso. Diferente da gravação em segundo plano, os alertas não têm alternativa: sem a permissão, eles simplesmente não aparecerão.</string>
    <string name="alert_charge_label">Alerta de carga</string>
    <string name="alert_low_label">Alerta de bateria fraca</string>
    <string name="alerts_channel_name">Alertas de bateria</string>
    <string name="notif_charge_alert">Bateria em %1$d%% — desconecte para proteger a bateria</string>
    <string name="notif_low_alert">Bateria em %1$d%% — hora de carregar</string>
    <string name="health_title">Por que 80% / 20%?</string>
    <string name="health_body">Baterias de lítio envelhecem mais rápido nos extremos. Manter a carga entre 20% e 80% reduz o estresse de tensão e o calor — as duas principais causas de perda permanente de capacidade. Uma carga completa ocasional é ok (ajuda a calibrar o medidor), mas ficar em 100% ou esgotar a 0% todo dia encurta a vida útil. Por isso o WattFlow alerta por padrão em 80% e 20%.</string>
    <string name="widget_name_s">Pequeno</string>
    <string name="widget_name_m">Médio</string>
    <string name="widget_name_l">Grande</string>
    <string name="widget_desc">Potência da bateria ao vivo num relance</string>
    <string name="widget_today_peaks">Picos de hoje</string>
    <string name="export_csv">Exportar CSV</string>
    <string name="settings_title">Configurações</string>
    <string name="version_label">Versão %1$s</string>
    <string name="privacy_policy">Política de privacidade</string>
    <string name="history_empty_discharge">Ainda não há sessões de bateria — são registradas com o app aberto ou a gravação em segundo plano ativada.</string>
    <string name="monitor_toggle_hint">Desativado, as sessões só são registradas com o app aberto.</string>
    <string name="geek_toggle">Sessões brutas (estrito)</string>
    <string name="geek_info_body">A economia de energia com tela apagada pausa brevemente a amostragem. Por padrão, o WattFlow mescla sessões da mesma direção separadas por menos de 5 minutos. Ative para ver cada segmento bruto como amostrado, dividido a cada pausa acima de 60 segundos.</string>
    <string name="doze_row">Amostragem em segundo plano sem interrupções</string>
    <string name="doze_info_body">Isenta o WattFlow da otimização de bateria para que a amostragem não pause com a tela apagada. O registro fica mais completo, ao custo de consumo em espera um pouco maior (~0,5-1% por hora). Em MIUI/HyperOS talvez seja preciso permitir o início automático.</string>
    <string name="doze_denied_note">O WattFlow funciona bem sem essa permissão — períodos de tela apagada podem ficar sem amostras, exibidos como segmentos separados no modo estrito.</string>
    <string name="autostart_row">Permissão de início automático</string>
    <string name="autostart_info_body">Separado da otimização de bateria acima: alguns fabricantes (Xiaomi/HyperOS, Huawei, Oppo, vivo e similares) adicionam seu próprio bloqueio de início automático, que pode parar o registro em segundo plano mesmo depois de isentar o WattFlow da otimização de bateria. O WattFlow não tem como verificar se isso já foi concedido — se o registro continuar com lacunas à noite mesmo com os dois ativados, abra isto e permita o início automático.</string>
    <string name="autostart_manual_tip">Abra o app Configurações do telefone, encontre o WattFlow em Aplicativos e ative a permissão "Início automático".</string>
    <string name="autostart_nag_body">O registro em segundo plano está ativo há algumas noites, mas o WattFlow não encontrou dados durante a noite. Seu fabricante provavelmente bloqueia a inicialização do WattFlow em segundo plano — veja a configuração "Permissão de início automático" acima.</string>
    <string name="status_granted">Permitido</string>
    <string name="status_not_granted">Não permitido</string>
    <string name="free_history_banner">Só registra enquanto você usa o app — desbloqueie o Pro para gravação completa em segundo plano.</string>
    <string name="billing_unavailable">Loja indisponível</string>
    <string name="monitor_permission_rationale">A gravação em segundo plano mostra uma notificação fixa com a potência ao vivo — o Android exige a permissão de notificações para ela ficar visível. A gravação funciona de qualquer forma; sem permissão a notificação fica apenas oculta.</string>
    <string name="notif_stop">Parar</string>
    <string name="dual_cell_title">Bateria de célula dupla (2S)</string>
    <string name="dual_cell_info">Telefones com duas células em série costumam informar só metade da potência real no carregamento rápido, mas valores reais em baixa potência. O WattFlow nunca ajusta leituras automaticamente. Se os watts no carregamento rápido forem cerca de metade do valor do carregador, ative a correção ×2.</string>
    <string name="dual_cell_likely">Possível célula dupla: %1$s</string>
    <string name="dual_cell_x2_switch">Correção ×2</string>
    <string name="dual_cell_x2_on">×2 ativado</string>
    <string name="dual_cell_x2_off">Desativado</string>
    <string name="dual_cell_detected_yes">detectada</string>
    <string name="dual_cell_detected_no">não detectada</string>
    <string name="dual_cell_notice_title">Bateria de célula dupla detectada</string>
    <string name="dual_cell_notice_body">Este telefone parece ter célula dupla e pode subnotificar a potência no carregamento rápido. O WattFlow não alterou nenhuma leitura. Compare com o carregador durante o carregamento rápido; se o número for cerca de metade, ative a correção ×2 nas Configurações.</string>
    <string name="dual_cell_report">A indicação não corresponde ao seu telefone? Informe seu dispositivo — abre apenas uma página pré-preenchida que você revisa e envia.</string>
    <string name="dual_cell_report_github">GitHub</string>
    <string name="dual_cell_report_email">E-mail</string>
    <string name="overlay_toggle">Sobreposição de watts</string>
    <string name="overlay_toggle_hint">Pílula arrastável com watts ao vivo sobre outros apps enquanto a gravação em segundo plano está ativa. Requer a permissão de exibir sobre outros apps — a única permissão opcional que o WattFlow pede.</string>
    <string name="bench_open">⚡ Teste de carregamento</string>
    <string name="bench_title">Teste de carregamento</string>
    <string name="bench_intro">Mede esta configuração de carregamento por 60 segundos e atribui uma nota. O carregador e o cabo importam igualmente — só um dos dois já ser o gargalo já derruba a nota, e trocar apenas o cabo com o mesmo carregador pode mudar o resultado. Alguns celulares só atingem a velocidade máxima de carregamento com a tela apagada, então uma nota mais baixa aqui pode refletir esse limite, não a configuração em si. Para resultados comparáveis: mesma faixa de bateria, tela ligada, telefone em repouso.</string>
    <string name="bench_plug_first">Conecte um carregador para começar.</string>
    <string name="bench_running">Medindo… faltam %1$d s. Mantenha o telefone em repouso.</string>
    <string name="bench_aborted">Teste interrompido — o carregamento parou.</string>
    <string name="bench_start">Iniciar</string>
    <string name="bench_again">Testar de novo</string>
    <string name="bench_stability">Estabilidade</string>
    <string name="bench_name_hint">Nome do carregador (ex.: GaN 65W + cabo trançado)</string>
    <string name="bench_save">Salvar resultado</string>
    <string name="bench_save_pro">Salve e compare configurações de carregamento com o Pro</string>
    <string name="bench_saved_title">Resultados salvos</string>
    <string name="bench_results_empty">Ainda não há resultados salvos. Execute um teste na aba Ao vivo e salve para comparar configurações aqui.</string>
    <string name="bench_unnamed">Configuração sem nome</string>
    <string name="bench_view_saved">Ver resultados salvos (%1$d)</string>
    <string name="ledger_chip">Registro</string>
    <string name="ledger_title">Registro de energia — últimos 14 dias</string>
    <string name="ledger_empty">Sem sessões nos últimos 14 dias.</string>
    <string name="ledger_net">Líquido %1$s</string>
    <string name="ledger_breakdown_in_title">Carregado acima de 100%</string>
    <string name="ledger_breakdown_out_title">Descarregado acima de 100%</string>
    <string name="ledger_breakdown_in_multi_body">Efetivamente carregado %1$d vezes: %2$s, totalizando %3$d%%</string>
    <string name="ledger_breakdown_out_multi_body">Efetivamente descarregado %1$d vezes: %2$s, totalizando %3$d%%</string>
    <string name="ledger_breakdown_single_body">Esta única sessão ultrapassou 100%% da referência de carga completa — essa referência pode estar um pouco baixa agora. Ela é recalibrada toda vez que você carrega até 100%.</string>
    <string name="sleep_chip">Sono</string>
    <string name="sleep_title">Consumo noturno — últimas 7 noites</string>
    <string name="sleep_intro">Consumo de bateria, ou tempo conectado ao carregador, entre 23:00 e 07:00. A cobertura mostra quanto de cada noite foi realmente registrado.</string>
    <string name="sleep_coverage_line">%1$s registrado de %2$s</string>
    <string name="sleep_coverage_full">A noite toda foi registrada</string>
    <string name="sleep_coverage_info_title">Cobertura</string>
    <string name="sleep_coverage_info_body">O WattFlow só registra o tempo em que a gravação em segundo plano está ativa. Lacunas aparecem se estava desativada, o telefone reiniciou, ou a amostragem parou por outro motivo.</string>
    <string name="sleep_pct_headline">−%1$d%%</string>
    <string name="sleep_substats">%1$s · média %2$s</string>
    <string name="no_baseline_note">Ainda não há registro de carga completa — isso muda para porcentagem assim que você carregar até 100%.</string>
    <string name="sleep_held_label">Conectado ao carregador</string>
    <string name="sleep_held_since">Carregado às %1$s, mantido por %2$s</string>
    <string name="sleep_held_tip">Ficou em 100%% por mais de uma hora — a bateria desgasta mais rápido bem nos 100%%. Configurações → %1$s pode lembrá-lo de desconectar antes.</string>
    <string name="sleep_mixed_aside">Também carregou por %1$s (%2$s)</string>
    <string name="sleep_empty">Nenhuma descarga noturna registrada ainda. Ative a gravação em segundo plano e deixe o telefone desconectado à noite.</string>
    <string name="health_chip">Saúde</string>
    <string name="health_trend_title">Tendência de saúde da bateria</string>
    <string name="health_trend_intro">Cada carga completa registra a leitura do medidor de combustível a 100%. Valores atípicos são marcados e exibidos, mas excluídos da referência e da tendência abaixo.</string>
    <string name="health_trend_empty">Nenhuma carga completa registrada ainda. Carregue até 100% de vez em quando — cada uma adiciona um ponto de calibração.</string>
    <string name="health_baseline_line">★ Referência atual: %1$s · %2$d mAh</string>
    <string name="health_headline_fallback">A leitura de hoje parece anômala — a tendência usa a última leitura confiável de %1$s em vez disso.</string>
    <string name="health_today">hoje</string>
    <string name="health_gap_marker">Intervalo de %1$d dias</string>
    <string name="health_floor_marker">Registros iniciais, amostra ainda insuficiente</string>
    <string name="health_tag_normal">Normal</string>
    <string name="health_tag_baseline">★ Referência</string>
    <string name="health_tag_long_gap">Intervalo longo · não sinalizado</string>
    <string name="health_tag_high">Anomalia · Alta</string>
    <string name="health_tag_low">Anomalia · Baixa</string>
    <string name="health_tag_jump">Salto grande</string>
    <string name="health_tag_insufficient">Dados insuficientes · detecção desativada</string>
    <string name="health_tag_no_data">Sem dados do medidor</string>
    <string name="health_note_high">Uma leitura alta isolada, não contada na referência — nenhuma leitura seguinte se mantém nesse nível, então é lida como ruído em vez de bateria nova.</string>
    <string name="health_note_low">Claramente abaixo da tendência recente, não contada na referência ou na tendência.</string>
    <string name="health_note_long_gap">%1$d dias desde o último registro — a mudança é normal ao converter para uma taxa de envelhecimento por calendário, então não é tratada como anomalia de curto prazo.</string>
    <string name="health_note_insufficient">Menos de 7 leituras até agora — a detecção de anomalias ainda não é confiável, então é exibida como está, sem julgamento.</string>
    <string name="health_jump_question">%1$d%% mais alto que a leitura de %2$s (%3$d mAh) — você trocou a bateria?</string>
    <string name="health_jump_yes">Sim, redefinir referência</string>
    <string name="health_jump_no">Não</string>
    <string name="health_jump_unsure">Não tenho certeza</string>
    <string name="session_interrupted">interrompida</string>
</resources>
